
var science_and_nature = [
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿A cu\U00E1l de estas eras pertenece el per\u00EDodo carbon\u00EDfero?",
          correct_answer:"Paleozoico",
          incorrect_answers:[
             "Mesozoico",
             "Arqueozoico",
             "Proterozoico"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Cu\U00E1l de estas sales tiene menor concentraci\u00F3n en el agua de mar?",
          correct_answer:"Cloruro de potasio",
          incorrect_answers:[
             "Cloruro de magnesio",
             "Cloruro de sodio",
             "Sulfato de magnesio"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Cu\U00E1l es la capital de Lesotho?",
          correct_answer:"Maseru",
          incorrect_answers:[
             "Medina do Bo\u00E9",
             "Malabo",
             "Mbabane"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Qu\u00E9 enfermedad padeces si se te inflama la m\u00E9dula espinal?",
          correct_answer:"Mielitis",
          incorrect_answers:[
             "Melitis",
             "Flebitis",
             "Albucasis"
          ]
       },
       
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\U00E1ntas horas tiene el d\u00EDa m\U00E1s largo del año?",
          correct_answer:"24",
          incorrect_answers:[
             "24 horas y 10 minutos",
             "24 horas y 30 minutos",
             "24 horas y 15 minutos"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Qu\u00E9 parte de la medicina se encarga de la boca?",
          correct_answer:"Estomatolog\u00EDa",
          incorrect_answers:[
             "Bocolog\u00EDa",
             "Laringolog\u00EDa",
             "Ginecolog\u00EDa"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"Cu\U00E1l de los siguientes lagos est\U00E1 en Guatemala?",
          correct_answer:"Atitl\U00E1n",
          incorrect_answers:[
             "Tanganyika",
             "Saint Clair",
             "Leman"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\U00E1l de los siguientes \U00E1rboles no es una de las especies del Pa\u00EDs Vasco?",
          correct_answer:"Chopera",
          incorrect_answers:[
             "Haya",
             "Quejigo",
             "Rebollo"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"C\u00F3mo se llam\u00F3 entre 1936 y 1961 la ciudad de Santo Domingo, capital de la Rep\u00FAblica Dominicana?",
          correct_answer:"Ciudad Trujillo",
          incorrect_answers:[
             "Ciudad Rodrigo",
             "Ciudad del Santo",
             "Ciudad Bolivar"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\U00E1l de estas palabras es sin\u00F3nimo de articulaci\u00F3n de Chopart?",
          correct_answer:"Mediotarsiano",
          incorrect_answers:[
             "Metatarsiano",
             "R\u00F3tula",
             "Esc\U00E1pula"
          ]
       },
   {
      category:"Science & Nature",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿C\u00F3mo se llamaba antes la Rep\u00FAblica Democr\U00E1tica del Congo?",
      correct_answer:"Zaire",
      incorrect_answers:[
         "Guinea Bissau",
         "Togo",
         "Ghana"
      ]
   },
   {
      category:"Science & Nature",
      type:"multiple",
      difficulty:"dificult",
      question:"¿Cu\u00E1l de las siguientes palabras es un ave?",
      correct_answer:"Conoto",
      incorrect_answers:[
         "Megaterio",
         "Locha",
         "Grif\u00F3n"
      ]
   },

       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿C\u00F3mo se llama tambi\u00E9n a la vitamina B2?",
          correct_answer:"Niacina",
          incorrect_answers:[
             "\U00E1cido glic\u00F3lico",
             "Provitamina",
             "\U00E1cido pentot\u00E9mico"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"Cu\U00E1l fue la primera c\U00E1mara fotogr\U00E1fica en montar un objetivo de 35 mm?",
          correct_answer:"Leica",
          incorrect_answers:[
             "Kodak",
             "Konica",
             "Nikon"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Qu\u00E9 ciudad destruy\u00F3 el volc\U00E1n Vesubio en su primera erupci\u00F3n conocida?",
          correct_answer:"Pompeya",
          incorrect_answers:[
             "Roma",
             "Florencia",
             "Palestina"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Qu\u00E9 es un cepej\u00F3n?",
          correct_answer:"Una ra\u00EDz gruesa",
          incorrect_answers:[
             "Una roca volc\U00E1nica",
             "Un tipo de concha",
             "Un mineral"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\U00E1l de las siguientes islas se encuentra en el Oc\u00E9ano Pac\u00EDfico?",
          correct_answer:"Fidji",
          incorrect_answers:[
             "Palaos",
             "Banks",
             "Truk"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿C\u00F3mo se llama el \U00E1rbol del que se extrae la nuez moscada?",
          correct_answer:"Mir\u00EDstica",
          incorrect_answers:[
             "Pita",
             "Ciclamor",
             "Calambuco"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\U00E1l de estos animales no tiene el cuerpo recubierto de escamas?",
          correct_answer:"Trog\u00F3n",
          incorrect_answers:[
             "Geko",
             "Platija",
             "Pangol\u00EDn"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\U00E1l de estas t\u00E9cnicas de medicina alternativa invent\u00F3 el f\u00EDsico Samuel Hahnemann?",
          correct_answer:"Homeopat\u00EDa",
          incorrect_answers:[
             "Osteopat\u00EDa",
             "Hidroterapia",
             "Reflexolog\u00EDa"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\U00E1l de estas islas se encuentra en el oc\u00E9ano \U00EDndico?",
          correct_answer:"Madagascar",
          incorrect_answers:[
             "Malvinas",
             "Pascua",
             "Nueva Caledonia"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\U00E1l de las siguientes palabras corresponde al nombre de una mujer?",
          correct_answer:"Halita",
          incorrect_answers:[
             "Alguita",
             "Ninivita",
             "Esculto"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿De qu\u00E9 r\u00EDo es afluente el Durat\u00F3n?",
          correct_answer:"Duero",
          incorrect_answers:[
             "Ebro",
             "Tajo",
             "Miño"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿C\u00F3mo se llama aquello que no tiene color?",
          correct_answer:"Incoloro",
          incorrect_answers:[
             "Ins\u00EDpido",
             "In\u00FAtil",
             "Insaboro"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Qu\u00E9 elemento qu\u00EDmico representa el s\u00EDmbolo Sn?",
          correct_answer:"Estaño",
          incorrect_answers:[
             "Sodio",
             "Azufre",
             "Astato"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\U00E1l de estos sat\u00E9lites pertenece a Neptuno?",
          correct_answer:"Talasa",
          incorrect_answers:[
             "Miranda",
             "Fobos",
             "Calisto"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Cu\U00E1l de estos r\u00EDos nace en la cordillera del Himalaya?",
          correct_answer:"Ganges",
          incorrect_answers:[
             "Nilo",
             "Volga",
             "Niger"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿C\u00F3mo se denomina al adorno que constituye la parte superior de un casco?",
          correct_answer:"Cimera",
          incorrect_answers:[
             "Cimbra",
             "C\u00EDmbalo",
             "Cimbel"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Cu\U00E1l de las siguientes palabras no corresponde a un estrecho?",
          correct_answer:"Xanthi",
          incorrect_answers:[
             "Kerch",
             "B\u00F3sforo",
             "Kattegat"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\U00E1l de estos m\u00FAsculos no act\u00FAa sobre el globo ocular?",
          correct_answer:"M\u00FAsculo cigom\U00E1tico",
          incorrect_answers:[
             "M\u00FAsculo recto",
             "M\u00FAsculo ciliar",
             "M\u00FAsculo oblicuo"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Cu\U00E1l es el elemento qu\u00EDmico m\U00E1s abundante en el cuerpo humano?",
          correct_answer:"Ox\u00EDgeno",
          incorrect_answers:[
             "Carbono",
             "Hidr\u00F3geno",
             "Calcio"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Qu\u00E9 sustancia es an\U00E1loga a la cafe\u00EDna?",
          correct_answer:"Te\u00EDna",
          incorrect_answers:[
             "Azucar",
             "Agua",
             "Alcohol"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Qu\u00E9 se mide en calor\u00EDas?",
          correct_answer:"El calor ",
          incorrect_answers:[
             "La energ\u00EDa",
             "La fuerza",
             "La potencia"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Cu\U00E1l de las siguientes enfermedades padece la vid?",
          correct_answer:"Filoxera",
          incorrect_answers:[
             "Sarampi\u00F3n",
             "Rubeola",
             "Mixomatosis"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Qu\u00E9 gl\U00E1ndulas se encargan de segregar saliva?",
          correct_answer:"Par\u00F3tidas",
          incorrect_answers:[
             "Pituitarias",
             "Endocrinas",
             "Mamarias"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Qu\u00E9 denominaci\u00F3n cient\u00EDfica reciben las tortugas?",
          correct_answer:"Quelonios",
          incorrect_answers:[
             "Ranunculeos",
             "Cironios",
             "Cronos"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Cu\U00E1l de estas palabras es el nombre de una enfermedad que ataca a las plnatas?",
          correct_answer:"Mildiu",
          incorrect_answers:[
             "Mitra",
             "Jesa",
             "Pali\u00F3n"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Cu\U00E1l de estas palabras hace referencia a un tipo de \U00E1rbol?",
          correct_answer:"Fresno",
          incorrect_answers:[
             "Cernuda",
             "Fragata",
             "Frasco"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Qu\u00E9 dos pa\u00EDses separa el sistema orogr\U00E1fico de los Pirineos?",
          correct_answer:"España y Francia",
          incorrect_answers:[
             "España y Portugal",
             "Francia e Italia",
             "Francia y Suiza"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Qu\u00E9 enfernedad transmite la mosca tse-tse",
          correct_answer:"Enfermedad del sueño",
          incorrect_answers:[
             "Enfermedad del hambre",
             "Sarampi\u00F3n",
             "Hepatitis"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Con cu\U00E1l de las siguientes partes del cuerpo se realiza la acci\u00F3n de succionar?",
          correct_answer:"Labios",
          incorrect_answers:[
             "Ojos",
             "Manos",
             "Pies"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Principalmente, para qu\u00E9 utiliza un arbol sus ra\u00EDces?",
          correct_answer:"Tomar nutrientes del suelo,
          incorrect_answers:[
             "Respirar",
             "Desplazarse",
             "Realizar la fotos\u00EDntesis"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\U00E1l de los siguientes objetos mide generalmente el peso?",
          correct_answer:"Una b\U00E1scula",
          incorrect_answers:[
             "Un bar\u00F3metro",
             "Un metro",
             "Una barbacoa"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\U00E1l de estos afijos de origen latino significa aceite?",
          correct_answer:"Oleo",
          incorrect_answers:[
             "Ologo",
             "Os\u00EDs",
             "Algia"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\U00E1l de los siguientes animales es un pez?",
          correct_answer:"Un rodaballo",
          incorrect_answers:[
             "Un le\u00F3n",
             "Una palanca",
             "Un trastes"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"Por qu\u00E9 nombre se conoce a la merluza joven?",
          correct_answer:"Pescadilla",
          incorrect_answers:[
             "Angula",
             "Besugo",
             "Sepia"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿En cu\U00E1l de estas actividades interviene el aparato digestivo?",
          correct_answer:"Digesti\u00F3n",
          incorrect_answers:[
             "Fecundaci\u00F3n",
             "Locomoci\u00F3n",
             "Respiraci\u00F3n"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"Cu\U00E1l de los siguientes animales p\u00EDa?",
          correct_answer:"El pollo,
          incorrect_answers:[
             "El burro",
             "El perro",
             "El gato"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Qu\u00E9 es la selfactina?",
          correct_answer:"M\U00E1quina de hilar autom\U00E1tica",
          incorrect_answers:[
             "Extracto del fruto de la papaya",
             "Enfermedad de los \U00E1rboles",
             "Venablo antiguo"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Qu\u00E9 tipo de animal es el irbis?",
          correct_answer:"Felino",
          incorrect_answers:[
             "Ave",
             "Gacela",
             "Reptil"
          ]
       },
       {
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿C\u00F3mo se llama el servicio que tiene s\u00F3lo una c\u00E9lula?",
          correct_answer:"Unicelular",
          incorrect_answers:[
             "Pluricelular",
             "Celulito",
             "Celul\u00EDn"
          ]
       }
{
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿A qu\u00E9 tipo de volc\U00E1n pertenece el volc\U00E1n de Niragongo en el Congo?",
          correct_answer:"Tipo Hawaiano",
          incorrect_answers:[
             "Tipo Vulc\U00E1nico",
             "Tipo Peleano",
             "Tipo Stromboliano"
          ]
       }
{
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Qu\u00E9 altura tiene el volc\U00E1n hawaiano de Mauna Loa?",
          correct_answer:"4170m",
          incorrect_answers:[
             "5113m",
             "932m",
             "3205m"
          ]
       }
{
          category:"Science & Nature",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Qui\u00E9n descubrio el sat\u00E9lite Encelado?",
          correct_answer:"Herschel",
          incorrect_answers:[
             "Dollfus",
             "Cassini",
             "Kuiper"
          ]
       }
    ]
